\section{Numpy}

Wie jede Programmiersprache liefert Python verschiedene Datenstrukturen wie beispielsweise Mengen, Listen und Tupels mit,
allerdings reicht die Performanz für das wissenschaftliche Rechnen nicht aus.
Daher entwickelte die Community ein Bibiliothek namens \textit{Numpy}\cite{numpy},
welche Python um eine effiziente Array-Datenstruktur für das wissenschafltiche Rechnen ergänzt \cite{van2011numpy}.
Durch die hohe Effizienz wird \textit{NumPy} in der Industrie für Datenanalysen verwendet.


\textit{NumPy} Arrays sind eine multidimensionale, einheitliche Sammlung von Elementen.
\textit{Numpy}-Arrays unterstützt
neben Integer, Floats auch Booleans und Dates als Datentypen.
Die Arrays  sind ein Block von reservierten Arbeitsspeicher, in welchen die Daten gespeichert werden.
Das Speichermodell wird mit den Attributen 
Datenzeiger, Datentypbeschreibung, Dimension, strides und Flags ergänzt.
Der Datenzeiger speichert die Speicheradresse für das erste Byte des Arrays. Die Datenbeschreibung beinhaltet den Type des Arrays.
Die Dimension ist ein Tupel und beschreibt die Anzahl der vorhanden Datenpunkte
auf den jeweiligen Achsen.
So hat eine Dimension von $(10,10)$ 10 x- und 10 y-Variablen.
strides gibt an, wie viele Bytes übersprungen werden müssen, bis die nächste Spalte bzw. Zeile erreicht wird.  Die Flag gibt an, ob
die Daten in \textit{Fortran}-System oder in \textit{C}-System gespeichert werden. Beim \textit{C}-System werden zuerst die Zeilen gespeichert und dann die Spalten. Beim \textit{Fortran}-System ist dies umgekehrt.
\par
\textit{NumPy} verzichtet bei Operationen
dabei auf klassische Schleifen.
Stattdessen werden die Elemente als Gruppe zusammengefasst, wodurch 
Operationen effizient auf jedes Element angewerden werden kann.
Diesen Vorgang nennt sich Vektorizieren.
Wenn Arrays unterschiedliche Form haben aber die Dimension der Form ähnlich ist, können Operationen auf alle Zeilen angewandt werden.
\par
Durch die effiziente Verarbeitung und die große Anzahl von Funktionen wurde \textit{NumPy} für diese Arbeit ausgewählt.
Es wird für die Vorverarbeitung der Bilder und der Trainingsdaten benutzt.
Zudem nutzt \textit{TensorFlow} und \textit{OpenCV2} \textit{NumPy} als Abhängigkeit.
Dadurch akzeptieren die Bibliotheken \textit{NumPy}-Arrays als Eingabe.